係香港生活真係好易痴線

唔講房屋問題

普通出街食個飯 普通中價野
啲侍應服務都差到仆街 唔係覺得自己比左錢大哂
試過好多次出街食飯 個侍應閪口閪臉 叫幾聲都唔應 態度又勁差
試過一次叫個侍應埋黎落單 佢夠膽死企到勁遠 一邊執野一邊問我做乜事 我當場真係唔識比反應 係咪想個客就返你 要我行過黎 自問態度都勁好 唔該前唔該後
以上都唔係食緊街邊茶記 食茶記都唔會有咁多要求 快快手食完個飯就算 但食緊一個人幾舊水既普通中價野 依啲鋪仲要夠膽收+1服務費
幾舊水食你個飯 啲野已經唔係好食 服務態度仲要咁差 仲有唔知點解而家好多飲食鋪頭啲侍應都係中國人黎 講廣東話都講唔正
不過大部分香港人都係好撚閪

例如依對情侶 特登倒瀉野

香港人點解閪？
好多香港人都鐘意一路行一路食煙 係咪唔撚知有人係你後面 冇人想食你啲二手煙呀 屌你老母

坐狗鐵狗巴係好撚逼 但其實只係門口果個位逼 入小小好多空位
點解啲人咁唔鐘意行入去
點解行入小小都唔得

再講過馬路 過斑馬線 斑馬線唔係應該車讓人行既咩 點解會變左人讓車行
不過而家好多廢老以為自己大撚哂 亂鳩咁過馬路 妹下妹下咁 以為啲車一定讓佢 心態就係 夠膽咪車撚死我

仲有香港好多地方都好逼 去邊度都聽到蝗語
好多人鐘意亂掉垃圾 吐痰等等

諗到有野再補充 用手機打有啲1999

工時10個鐘已經想死

幾舊水食茶記

又冇人逼你去食
侍應又唔係老闆 佢寧願你唔黎幫趁重好

我係日本住過同工作過一段時間
日本做野就野係辛苦好多 會有種無形壓力 但唔係話香港做野唔辛苦
但一到放假 係日本可以輕鬆周圍行下hea下 吸下新鮮空氣
係香港吸二手煙同大量廢氣 仲要頂埋以上既問題 又逼又盛
係香港做野又好放假又好 連抖氣都抖唔到
唔怪得香港而家咁多人自殺

唔係茶記

咁係咪連普通應有既工作態度都冇

茶記咪畀返茶記嘅態度你囉
依為自己去緊高級餐廳咩

試過幾次啲侍應直接同你講普通話，唔咸唔淡廣東話都廢事講，知你地班香港人實聽得明

所以放假無咩必要都唔出街
人又多街又窄

原來個責任響啲客到
sorry呀入咗去餐廳食野

呢啲加一既餐廳我一般都唔比服務費

放低餐飯錢就走 頭也不回

有次佢同我講：「哥仔，少左8蚊喎！」

我答佢：「服務態度差到咁，要俾我？你都忽忽地既」

幾舊水食一個飯都唔叫中等價
唔係以為去緊高級餐廳 但啲野都唔係特別好食 態度又咁閪 仲要收+1服務費 你覺得真係冇問題

所有問題都係太多人迫到痴線

埋單果時先見到要收服務費 真係呆左
唔係冇錢比想慳 係你服務咁樣都仲敢收服務費

呢樣真，

所以香港人成日去日本

見過的西人
個侍應做緊野（傳緊菜，落緊單，帶緊位）
有人要落單搵侍應
侍應唔幫佢就屌鳩人

你係客你落緊單
你都唔想落落吓比人叫走左個侍應吧？

幫緊其他客落單緊係等佢落完單先落喇
但當時個侍應抹緊枱 係咪抹遲一陣會死
仲要企咁遠應我 唔係叫我等一陣 係想我大大聲同佢講咩事
唔當場屌柒佢好比臉

一個死窮鬼（物質生活唔滿足），過埋啲日日如是、環境差、壓迫、工作壓力大同無文化滋養（心靈生活唔滿足），仲要民族主義同修養近乎無既教育制度（無身份認同），仲同你賣笑個個人真係痴撚左線

人又多，等巴士又要吸啲熱氣，屌你老未放假食野間間都要排隊，返工放工搭地鐵又多人又逼，真係痴線

真係好撚多餐廳d侍應都唔知做乜撚野
好聲好氣對佢 佢都係閪口閪面閪聲閪氣
係要逼人閪返佢轉頭先安樂

係喎，而家真係個個怨氣極重，壓力超大，成個社會氣氛越黎越難頂

一陣地鐵人多唔小心me too 又仆街

今日搞到咁慘。就算無支那人落黎侵佔我地。都比香港人自己玩死自己

人地國家叫生活 我地叫生存

其實講黎都嘥gas

諗下點移民好過

你自己都有份做成咁
香港人

有時候覺得呢啲係惡性循環 一般黎講啦唔係以偏概全 香港人對其他唔識既人都幾harsh eg客人對侍應無咩禮貓 久而久之 啲侍應對客人態度又閪 我明你個刻明明你好有禮貌 但呢個風氣真係冰封三尺非一日之寒

坐狗鐵狗巴係好撚逼 但其實只係門口果個位逼 入小小好多空位
點解啲人咁唔鐘意行入去
點解行入小小都唔得

係呀！而且次次上車都爭住上
巴士、電車條龍明明係一條直線
後面嗰班多數都行落馬路係都要斜攝埋去
前面嗰個一唔留意就比人打左尖
地鐵、輕鐵就仲衰
車一到就迫埋門口
幾乎封死中間條出路，但又懶係守左規矩會讓少少位，但如果你唔係瘦到成條柴咁都過唔到嘅空間囉
東鐵線同輕鐵呢啲冇月台幕門嘅就更明顯

好多香港人係閪 比小小錢以為自己大哂
希望啲閪香港人唔好去到外地旅行都係咁
仲有一部分香港人係好態度 但成日係香港對住依啲侍應 叫佢又扮聽唔到 行過就算 時間耐左好難唔屌柒啲態度差既侍應
所以你講得岩 係惡性循環

有啲仆街喺茶記門口食煙 都算
佢仲要對住個門口噴
一出門口食撚曬佢啲煙
我望住佢 佢仲要好似覺得冇問題咁

香港有錢咪好住，普通市民就等食屎

一齊死啦香港人

香港人仲閪過大陸人就黎最世界都知

個個顧自己當前利益 唔係顧其他人感受

政治？體育？No, 炒樓至上

成班人日炒夜炒 搞到本身香港出世的人無樓住

個個家長灌輸自己仔女一定要搵錢同嫁個有錢人

然後怪責香港人的運動員垃圾，真搞笑

個個香港人都自撚私

你睇下如果投建制就俾派$1000，

你睇下幾多人會口投民主派實投建制派

英治有教公民意識

支共一尾潛輸為國或民族呢d唔實切虛無既野

香港人有無得救睇當權者而己

奴性本質無變
但方向係導好都會變好

支那人都係奴但同時有侵略心態

講自私邊夠大陸人黎

天氣又熱又焗又成日落雨，已經好易癡線

最主要係唔休做
大把餐廳請人

係香港普通人真係只係一隻喪屍，放假周圍都係人，又冇乜地方去，食飯排到嘔，一有咩優惠展覽特價限量版唔駛諗，空氣極差，電視冇野睇，連即興想睇場戲都好難買飛，行街一街大陸人，全部商場都係大連鎖店咁濟，放假根本唔係輕鬆，想食好想玩要出去同人爭餐死排餐死

但依家成個場淨係做你一個客咩？
你等人抹完枱先落單係咪會死
做侍應係咪淨係齋落單唔洗做其他野
一係你包場囉 我諗成間餐廳淨係做你一個客應該會好撚快

好多人去青山睇街症就知

真，壓力大到有精神病 又唔知點發洩好

大陸係咁架喇
你第一日返大陸呀？

屌
呢類餐廳你立即拍檯，屌一聲就走人啦
我做過唔少
唔想受氣就走人，就係咁簡單

大壓力

返到屋企仲要聞到隔離屋傳黎既煙味
仆街真係唔知死去邊先可以有無煙環境 真係唔通日日閂窗開冷氣咩 冬天呢咁

香港服務態度真係差到閪

咁撚低人工
又冇學歷要求
東家唔打打西家啦

而家喺越南食緊野，服務態度真係好過香港一百倍，中價個d，但都平過香港好多

斑馬線真係好撚認同
上次我過斑馬線
架貨van開到80-90衝過黎
好彩我有睇路
如果唔係一定死硬

香港係港英推廣資本主義的重點策略城市

所以有錢人玩晒

窮人食硬

回歸後
港英西

特區更西

班垃圾又要無能力搵錢做牛工又要唔服氣以為自己懷才不遇
好撚心面對現實，做好自己先啦

所謂嘅共產主義咪又係實際上玩緊資本
資本主義先合乎人性同現實，唔努力做上流一世畀人當狗駛

外國朋友黎香港 都覺得餐廳既侍應閪到仆街
唔係要好周全 只係個樣唔好好似死老豆咁
問多句都厭煩

其實火車頭又唔係香港人專利黎既
班馬線我都覺得好有問題 好多車明明見到人都唔停照過

最憎咩加一服務費，明碼實價唔撚得嘅

資本主義都係理想

業主租300呎收14000
有做過野咩？

大城市 到到差唔多
要舒服真係要去鄉下少少既地方

死捱死供緊間200尺既樓 然後過呢啲生活

幾舊水 香港人真係比幾舊當自己皇帝

租貴, 人工貴.....物價已經貴過 日本 走一轉日本超級市場飲品 零食平過香港.

大陸都好撚過香港

其實可能大個左就會係咁 以前自己都係好就得人好有禮貌 會諗人感受既人 自從出左黎做野之後就開始會自私左同埋現實左
不過最重要既野我覺得係 當你對人好之後 發現人地唔會對返你好 咁你做咁好黎做咩呢？
係香港住真係太多自私自利又閪既人
好似地鐵站出口咁已經係個例子 上落樓梯明明分好曬兩邊 一邊比人上一邊比人落 之後屌你d人係霸撚曬兩邊黎落樓梯 咁要上個d點算？就人黎行？但明明自己係跟岩箭咀黎上 點解反而要就人自己辛苦左？
之後再舉多個例啦 搭地鐵都成日有廣播 請先讓乘客落車 但總會有班仆街唔理三七廿一 衝上車搵左個有利位置先講 咁另一邊未上車既人如果就返落車既人先上車 多數都會冇曬位或者得返門口位 之後就會諗 咁點解我自己唔去學班仆街咁樣衝上車先呢？咁好心諗人不如諗自己
其實上面見到有人話惡性循環我好認同
呢家行出街見到個個都閪口閪面咁 真係好負面

唔係話想偏幫侍應 但認真講做飲食通常都一日返十個鐘
時薪又係得平均$45-55/h 真係唔算高
仲要你話間餐廳有收加一服務費 但係實際上服務費又唔係侍應自己袋 對佢嚟講態度再好都唔會有人工加
而香港又出名生活節奏快 基本上繁忙時間落單 上菜 執枱 埋單呢啲動作係冇停手咁做
好多香港客態度又唔好 要求又特別多 好多人落完order唔夠5分鐘就問個餸有未 杯嘢飲有未 仲要有陣時服務緊一個客 另一個客又插埋嚟問嘢 被人煩住問得多都好難唔閪面
利申 做過幾份飲食業嘅工

其實得飲品特別平(牛奶果汁)
食物去玉出果d超市就真係平，係質素比較低姐
出去食飯除非餐餐松記，唔係都平唔得去邊 (等同香港餐餐m記咁嘅價錢)
其實物價都係差唔多，另加佢地番工都係做到隻狗咁
講住屋，住非市區咪有得平，等同你唔係香港住走去中山住一樣，都平好多架，再加上成日有天災
計落日本同香港咪一樣咁西

Thanos did nothing wrong

朝朝撘地鐵旺角站幾十個黃衫人一齊開喇叭嗌

小心車門仲有位企入d

嗰種吵耳法真係人都癲

冇話當自己皇帝 但閪哂口臉 憑乜野收我加一

剩係香港啲天氣已經令人好撚憎

系

日本一樣有近市區既屋係平租
你話啲野貴 但計返本身既價值 日本買係好底
同一個價錢日本點會唔好食過香港
係香港大部分去左租金度
食平野果度都認同 日本幾十蚊係食下吉野家 松屋之類 但當想食好小小 3 4百蚊 香港食到啲乜 令你真係覺得依3 4百蚊係值得比 係日本依個價錢叫有服務 食物又唔差

早排濕疹果單新聞

香港獨立

呢個真

仲返緊工，預計今日返14個鐘

cls到，現實已經好辛苦，上個網想輕鬆下，都隨時俾人圍剿

香港人係我見過所有人入面數一數二最唔empathetic 既一群
而呢樣並同學識多少無關
甚至學識越多既人
對其他人就越刻薄

香港硬係有種階級制度
上面既就從來唔對下面既empathetic
覺得自己挖苦，壓搾下層
係因為自己勁自己醒
所以應得既

下層既就只係會一邊屌哂嘴一邊承受
甚至有D會奴性地rationalize被虐既過程
或者會崇拜上層
心諗到自己做上層時
自己都可以為所欲為

藥房門口成堆gip 班蝻蚜講蝗語 正仆街

因為返緊侍應個個都係香港人 除左返工壓力可能佢都受緊唔同嘅壓力 所以呢啲惡性循環黎

巴打冇戴眼鏡咋？邊隻眼睇到佢寫話食茶記？

香港？算撚數啦已陸化

香港就係咁撚樣㗎啦
適者生存
唔鍾意咪走你可以選擇移民
冇人指住支槍逼你住係香港

咁依個係自由市場既代價
而且政府無做野去抑制/補貼

清 年年都好多人移民 搞到件事愈黎愈難
依家好多國家移民標準高左好多
唔係咁易架師傅 好多又要照顧屋企人 帶唔曬
剩低個d唯有日日屌 可以點

好多惡性循環
我試過個侍應之前比閪客屌完
轉個頭態度勁差照呼我
我即刻諗係咪自己有禮貌令佢覺得我好蝦啲
要幾啲不滿發落我到

淨係朝朝早迫地鐵返工都已經夠死 過程真係頹到嘔

其實我一直都唔係幾覺啲人服務態度好差 會唔會係樣嘅問題

真係無計 香港地少人多 人口開始飽和 準備爆煲 情況只會愈黎愈差 真係唔想面對

剩係噪音都搞到你精神錯亂啦
港鐵垃圾車箱電視煩膠到死
又要播到大大聲
仲要香港地成日都要搭成個鐘車 下下都忍成個鐘
加埋啲人傾計又好大聲 返到屋企樓上樓下又嘈 街又嘈
邊撚到都嘈到死

因為大家都瘋狂俾人SM
黃子華N年前已經講過，呢個只係簡單嘅能量轉移姐，好正常

咪又係幾十蚊，唔好態度咪再去咪得

香港地真係怨氣多到可以用黎發電

日做10個鐘 但完全唔可以去到生活

日日為生存而生存

香港真係冇生活可言
莫講返工 放假都唔知去邊好商場個個一樣
跟住啲人開始去下郊外地方
但渣車塞到仆街
依家仲要有蝗學人露營
唉
香港人真係俾佢班仆街逼到要收埋係屋企
如果香港少一半人口就好撚好喇

有冇追出嚟逼你俾

點會, 呢D人欺善怕惡

成日都覺得香港好污煙瘴氣
唔知係咪華人地區先係咁

有時一個毒撚落到街想靜靜哋食個 lunch
但周圍都好撚逼、好撚嘈

真係唔知係小弟問題定係華人真係咁鍾意依種所謂嘅「熱鬧」

過時過節更加慘，再配合埋落雨同潮濕，真係好似住梗華人區貧民窟咁
而家去親邊都要戴住個 earphones 先

仲生仔，屌你老母

都講咗，鍾意偷呃拐騙，鍾意hard sell煩鳩住人摔數跑數就最好留喺香港

喺香港去銀行搞少少手續都已經係咁借啲意狂sell保險，金融產品，入鋪頭買野又會用人盯人跟死個客sell個客，拒絕就即刻閪面

侍應服務閪呢樣真 試過叫個侍應唔該左幾次都唔應 跟住突然爆一句 得啦聽到啦 大佬呀 你聽到人講咪應一句收到lo 我點知你聽唔到定忙緊幫唔到我住 抵你做侍應啦

以前讀中學唔明點解有人跳樓, 宜家明哂

其實樓主講嘅其中幾樣嘢都係：香港人唔理人感受

覺得「人哋都唔理我咯，我做咩要理佢感受」

但事實係應該每人帶頭理人感受先

正常 人太多 衝突自然多

其實我好想呢d仆街撞過黎

其實我希望佢撞過黎

賠到個貨車佬仆街

想有咩服務
香港啲西老闆，比丁屎咁多錢請人做飲食
又多嘢做，香港客又成日吹
鬼得閒對你笑咩

大家都係人。。點解有甘大分別

唔食煙既表示去日本旅行真係好舒服
成條街都無火車頭 煙剷係smoking area到吐廢氣

12個鐘😣

日本好似食煙人都好多

仲有，鐘意炒賣，香港也是好地方。

啲伙記閪口閪面真係無得怪
做餐死得嗰萬幾蚊，仲要拎一萬幾千出嚟交租
由朝做到慢，去旅行都要番大陸
毫無生活質素可言
香港客出名閪又唔係第一日嘅事

香港，政治先最閪

香港無架喇。除左移民，別無他法

公司賺唔到錢
你仲邊有工開

其實香港所有市區
尖嘴/灣仔/中環

市容都好撚好撚差

行人路勁迫

真係貧民區咁

而家放假我都係自我軟禁響屋企

呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀

街又唔想去 屋又唔想翻 有段時間成9日搭巴士搭足全日

飲食業工時超過8粒鐘其實已經好on9
重要大部份唔高人工

玩鳩員工
員工再發洩落顧客

加埋車程已經冇左12個鐘

訓教 8個鐘

剩返4個鐘可以點

一諗到咁既生活要維持去65歲真係好難想像會點

一路行街一到禁電話, 阻撚住晒條路
食煙又亂鳩咁噴
上電梯又塞撚住
搭地鐵寧願禁電話都唔撚扶扶手, 係到亂鳩禁撞

去過日本食野,番到香港覺得荼記唔知做乜9,
又撚污租,野食又是9但,樓面好似死老母咁,
唔知我係客定佢係客

係打錯字丫,吹丫肥C

做過樓面pt 可以話你知 抹枱執枱真係唔可以遲
特別人流多時
人地家下又唔係掛住抹枱唔應你
你覺得大聲講嘢好委屈你嘅點解你唔去高級餐廳

返工: 有人要逼車 / MTR 大西北返港島
放Lunch: 排隊排15-30分鐘
放工: 收工一定天黑 永遠見唔到黃昏
日日無限loop 西Job / 好彩ge咪唔洗OT咁多

放假: 好彩ge話 約到朋友 / 囡
但係大家通常都玩兩個鍾已經攰
或者條街逼到癲左

佢地有食煙房比啲食煙嘅人, 起碼唔會影響到人先

大部分問題都係嚟自overpopulation

一定痴線

人太lun閪多
逼癲人

係
無關政治

當你追溯返點解會有咁多人嗰時
就會發現無可能同政治脫鈎

淨係知本身幾好興致咁出嚟食餐飯 食完心情都差哂 仲要心情差住咁俾加一

我就覺得1995年左右個人口數已達健康頂點

當然，人口政策失敗也是政治既

人口政策就係政治問題

仲有一點
想扑野都扑唔到
無地方

我要訓十個鐘先夠

做人做到奴隸咁 真係好想香港有槍權 你明架啦

波台班生滋狗, 淨係睇下波都已經痴撚哂線啦

生活痴埋線真係唔出奇

驚已報

日日都好撚多人
平日地鐵兩三點都好多人

無得搞
生活無質素
重點係，你點努力都好都唔會有出頭

後生仔無左希望
中年只顧安穩，佢地都唔一定係成功左或者中產，只係心態求安穩唔好搞咁多野有飯食就算
再大年紀D既，眼見就不斷追求社會資源去比佢地用，無乜理其他野

我覺得係，大部份人都無個一齊搞番好香港既心態

除咗香港人多地少之外，啲人自私都係令人易痴線原因之一

其實問題唔單止在於客人定侍應，而係香港本身好多閪人
無論客人定服務員，有啲真係西到無人有

閪係會傳染，身邊個個都咁閪嗰陣，點解我仲要為人著想？久而久之香港越嚟越多閪人

岩啊
應該唔去返屋企食自己等間餐廳收皮

您去一次日本旅行就知咩係素質
反觀..香港就...
公民素質真係好撚差

des雞

好多侍應係閪
但老細出得雞碎幾咁多人工 長工時
請得d咩人
不過有時好聲好氣對佢地都閪 又真係燥
唉 好無奈

出到黎做野好無力
個個都話係咁嫁啦一句帶過
好恐怖 唔反抗係咪都應該有d怨言
奴性

閪面即刻起身走人，食第二間

閪客多過閪侍應
屌你以為比左錢就唔識尊重人？

宜家放假都冇晒出街嘅欲望，去到邊都係同人逼餐死，市區逼住宅區逼連郊區都逼，呢個城市根本唔係人住

坦白講呀
香港人真係太撚閪，根本成個社會氣氛差
無得怪人態度差，事實上面做待應真係執枱好緊要
d主任經理會好chur 叫你執又盛
我已經周圍走，氣來氣喘，你仲要不斷叫我
坦白講好聲好氣叫你等等，你就乖乖等
我就一定會番黎揾你
你吹多兩吹坦白講你都成為閪客啦，體諒下人啦
服務性行業根本唔係for比你岀氣，互相尊重
你尊重我，我就一定唔會閪你
做收銀，你掉錢掉卡問清楚都答得唔耐煩，錯又屌
咁換轉係你能唔能夠做笑面虎？
利申，做過服務性行業打後，之後對待應態度好左好多，識將心比心

係，以前中學食飯都等10分鐘唔到先催餐

我pt零售，但都明白做飲食仲辛苦。我可以等15分鐘以上先問一次個餐到未，仲唔該前唔該後咁問。我諗真係唔係太多人做得到

係

就係乜都唔覺得有問題 先係問題

突然諗起一個係搭小巴，經常性坐窗口果件蛋散坐到霸埋出面嘅位，有時出面得番4分1嘅位都無，自然反應都唔撚識見到有人坐就縮番隻死人腳，屌你老母你比左兩份車費？

18

因為香港人嘅整體價值觀根本就係痴線嘅表現！

唔將人當喺人，反而將人當喺一件又一件嘅「貨品」，有晒標籤、「價值」，只要果件「貨品」達唔到佢哋心目嘅標準就被當喺垃圾、廢物，要受盡各種惡言、惡待，例如個樣生得唔好睇、衣著打扮唔夠好、買唔到樓、唔夠吸引力（不論在社交抑或是對異性而言）、人工唔夠高、份工唔夠高等，等等。

根本香港人整體都係痴線，將人類文明夾硬開倒車，仲好意思話大陸佬、印度佬點痴線、仆街、垃圾，查實自己同佢哋都係差唔多，同一間病房嘅院友。

欠缺對生命嘅尊重，當自己係造物主，任意judgment其他人嘅存在價值，真係好嘔心。

香港人們唔好忘記，你哋只不過係一班可以用一枝槍、一粒子彈就ko得到嘅人類嚟

香港不嬲唔興俾tips 唔怪得server唔重視服務
餐廳侍應工時又長 又長期唔夠人手
個個日日返工攰到狗咁
鬼得閒俾好服務你咩
你估加一真係關個侍應事
係班餐廳老闆作出黎賺多你10%咋

相反你去到啲tips真係落server袋/抽佣嘅工
服務你要幾好都有

其實唔駛focus 係服務態度上面

呢個算係minor issue

係整體社會風氣極有問題
Eg 男女性之間性別對抗又係非常嚴重

你一出聲 依啲人一定大大聲屌返你